\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\thispagestyle{page1}
\footnotesize{}
\begin{center}\shadowbox{\large\textbf{IE 03 - Sujet $\directlua{tex.print(n)}$ - \faCalculator\,non autorisée}}
\end{center}
\section*{Observations}
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
\textbf{Compétence évaluée} & I & F & B M & T B M\tabularnewline \hline
\textbf{Reconnaître les éléments de codage.} & & & & \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{center}
\vspace{-1cm}
\section*{Exercice \hfill /20}\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	abs={3,5,7.5,11,9,1}
	ord={5,9,9,7,1,3}
	
	m=math.random(1,6)
	absA=abs[m]
	ordA=ord[m]
	absr=table.remove(abs,m)
	ordr=table.remove(ord,m)
	
	m=math.random(1,5)
	absB=abs[m]
	ordB=ord[m]
	absr=table.remove(abs,m)
	ordr=table.remove(ord,m)
	
	m=math.random(1,4)
	absC=abs[m]
	ordC=ord[m]
	absr=table.remove(abs,m)
	ordr=table.remove(ord,m)
	
	m=math.random(1,3)
	absD=abs[m]
	ordD=ord[m]
	absr=table.remove(abs,m)
	ordr=table.remove(ord,m)
	
	m=math.random(1,2)
	absE=abs[m]
	ordE=ord[m]
	absr=table.remove(abs,m)
	ordr=table.remove(ord,m)
	
	m=math.random(1,1)
	absF=abs[m]
	ordF=ord[m]
	absr=table.remove(abs,m)
	ordr=table.remove(ord,m)
	
	t={0,0,0,0,0,0}
	u={0,0,0,0,0,0}
	l={7.8,5,1.6,1.1,7.9,4.7}
	fl=0
	t[absA]="A"
	t[absB]="B"
	t[absC]="C"
	t[absD]="D"
	t[absE]="E"
	t[absF]="F"
	
	if absA==1
		then u[1]=t[absA]
		else if absA==3
				then u[2]=t[absA]
				else if absA==5
						then u[3]=t[absA]
						else if absA==7.5
								then u[4]=t[absA]
								else if absA==9
									then u[5]=t[absA]
									else u[6]=t[absA]
					end
				end
			end
		end
	end
	if absB==1
		then u[1]=t[absB]
		else if absB==3
				then u[2]=t[absB]
				else if absB==5
						then u[3]=t[absB]
						else if absB==7.5
								then u[4]=t[absB]
								else if absB==9
									then u[5]=t[absB]
									else u[6]=t[absB]
					end
				end
			end
		end
	end
	if absC==1
		then u[1]=t[absC]
		else if absC==3
				then u[2]=t[absC]
				else if absC==5
						then u[3]=t[absC]
						else if absC==7.5
								then u[4]=t[absC]
								else if absC==9
									then u[5]=t[absC]
									else u[6]=t[absC]
					end
				end
			end
		end
	end
	if absD==1
		then u[1]=t[absD]
		else if absD==3
				then u[2]=t[absD]
				else if absD==5
						then u[3]=t[absD]
						else if absD==7.5
								then u[4]=t[absD]
								else if absD==9
									then u[5]=t[absD]
									else u[6]=t[absD]
					end
				end
			end
		end
	end
	if absE==1
		then u[1]=t[absE]
		else if absE==3
				then u[2]=t[absE]
				else if absE==5
						then u[3]=t[absE]
						else if absE==7.5
								then u[4]=t[absE]
								else if absE==9
									then u[5]=t[absE]
									else u[6]=t[absE]
					end
				end
			end
		end
	end
	if absF==1
		then u[1]=t[absF]
		else if absF==3
				then u[2]=t[absF]
				else if absF==5
						then u[3]=t[absF]
						else if absF==7.5
								then u[4]=t[absF]
								else if absF==9
									then u[5]=t[absF]
									else u[6]=t[absF]
					end
				end
			end
		end
	end
	
	if u[1]=="F"
		then fl=l[1]
	end
	if u[2]=="F"
		then fl=l[2]
	end
	if u[3]=="F"
		then fl=l[3]
	end
	if u[4]=="F"
		then fl=l[4]
	end
	if u[5]=="F"
		then fl=l[5]
	end
	if u[6]=="F"
		then fl=l[6]
	end
\end{luacode}
Réaliser les instructions suivantes sur la figure pré-construite ci-dessous.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Tracer le segment d'extrémités $A$ et $B$.
		\item Tracer la droite passant par les points $C$ et $D$.
		\item Tracer la demi-droite d'origine $B$ passant par le point $E$.
		\item Placer le point $L$, qui est l'intersection de la droite passant par les points $\directlua{tex.print(u[3])}$ et $\directlua{tex.print(u[6])}$ et de la droite passant par les points $\directlua{tex.print(u[2])}$ et $\directlua{tex.print(u[1])}$. (\textit{On pourra tracer les deux droites en pointillés.}).
		\end{enumerate}
	\item Quelle est la distance séparant les points $F$ et $L$ ?\\
	\pointilles[16cm]
	\item Voici le même énoncé écrit différemment. Malheureusement, certaines notations mathématiques ont disparu. Compléter ce texte en utilisant les bonnes notations.\\
	\\
\guillemotleft\, Tracer le segment $AB$, la droite $CD$ ainsi que la demi-droite $BE$. Tracer les droites $\directlua{tex.print(u[3])}\directlua{tex.print(u[6])}$ et $\directlua{tex.print(u[2])}\directlua{tex.print(u[1])}$. On nommera $L$ le point d'intersection de ces deux droites. Que vaut la longueur $FL$ ? \guillemotright.\\

	\item Placer le point $M$ tel que $M \in (\directlua{tex.print(u[4])}\directlua{tex.print(u[5])})$ et tel que $M \notin [\directlua{tex.print(u[4])}\directlua{tex.print(u[5])}]$.
	\item Les points $\directlua{tex.print(u[1])}$, $\directlua{tex.print(u[2])}$ et $\directlua{tex.print(u[4])}$ sont-ils alignés ? Justifier.\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
\end{enumerate}
~~\\\\
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(12u,10u)}]
  	pair A,B,C,D,E,F;
  	A=u*(\directlua{tex.print(absA)},\directlua{tex.print(ordA)});
  	B=u*(\directlua{tex.print(absB)},\directlua{tex.print(ordB)});
  	C=u*(\directlua{tex.print(absC)},\directlua{tex.print(ordC)});
	D=u*(\directlua{tex.print(absD)},\directlua{tex.print(ordD)});
  	E=u*(\directlua{tex.print(absE)},\directlua{tex.print(ordE)});
  	F=u*(\directlua{tex.print(absF)},\directlua{tex.print(ordF)});
 	marque_p:="croix";
  	pointe(A,B,C,D,E,F);		
  	label.ulft(btex A etex, A);		
  	label.ulft(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C);		
	label.ulft(btex D etex, D);
	label.ulft(btex E etex, E);
	label.ulft(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
\end{center}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}\shadowbox{\large\textbf{IE 03 - Corrigé $\directlua{tex.print(n)}$}}
\end{center}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(12u,13u)}]
  	pair A,B,C,D,E,F,L,M;
	A=u*(\directlua{tex.print(absA)},\directlua{tex.print(ordA)});
  	B=u*(\directlua{tex.print(absB)},\directlua{tex.print(ordB)});
  	C=u*(\directlua{tex.print(absC)},\directlua{tex.print(ordC)});
	D=u*(\directlua{tex.print(absD)},\directlua{tex.print(ordD)});
  	E=u*(\directlua{tex.print(absE)},\directlua{tex.print(ordE)});
  	F=u*(\directlua{tex.print(absF)},\directlua{tex.print(ordF)});
  	marque_p:="croix";
 
	label.ulft(btex A etex, A);
	label.ulft(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C);
	label.ulft(btex D etex, D);
	label.ulft(btex E etex, E);
	label.ulft(btex F etex, F);
	trace segment(A,B);
	trace droite(C,D);
	trace demidroite(B,E);
	trace droite(\directlua{tex.print(u[3])},\directlua{tex.print(u[6])}) dashed evenly;
	trace droite(\directlua{tex.print(u[2])},\directlua{tex.print(u[1])}) dashed evenly;
	L = whatever [\directlua{tex.print(u[3])},\directlua{tex.print(u[6])}];
    	L = whatever [\directlua{tex.print(u[2])},\directlua{tex.print(u[1])}];
    	label.ulft(btex L etex, L);
    	M=u*(7,11.666666);
    	pointe(A,B,C,D,E,F,M);
    	trace droite(\directlua{tex.print(u[4])},\directlua{tex.print(u[5])}) dashed evenly withcolor red;
    	label.ulft(btex M etex, M);
\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{2)}] La distance séparant les points $F$ et $L$ est \num{\directlua{tex.print(fl)}} cm.
	\item[\textbf{3)}] \guillemotleft\, Tracer le segment $[AB]$, la droite $(CD)$ ainsi que la demi-droite $[BE)$. Tracer les droites $(\directlua{tex.print(u[3])}\directlua{tex.print(u[6])})$ et $(\directlua{tex.print(u[2])}\directlua{tex.print(u[1])})$. On nommera $L$ le point d'intersection de ces deux droites. Que vaut la longueur $FL$ ? \guillemotright.\\

	\item[\textbf{5)}] Les points $\directlua{tex.print(u[1])}$, $\directlua{tex.print(u[2])}$ et $\directlua{tex.print(u[4])}$ ne sont pas alignés car ils n'appartiennent pas tous à la même droite.
\end{enumerate}
\newpage
